【的士罷駛】響應大遊行獲「1000元參加費」？ 的士同業：幫補車租啫

的士業界不滿當局縱容Uber為首的白牌車，非法取酬載客搶生意，今早發動大遊行。《蘋果》收到消息，這個由由20多個的士團體組成的「反對白牌車大聯盟」，原來早一個星期已密鑼緊鼓籌備，為了號召大量的士同業加入，有團體更以派錢作招徠，據記者取得的士同業收的訊息可見，部份參加者可獲「1000元參加費」。

據其中一個訊息內容，「人家有1000元參加費？你問到邊間派錢就去那間去代表參加吧。人家配額制，派錢參加派晒都無法。」記者向收到訊息的同業了解，他們稱一星期前已有車行向租車司機廣發消息，而「1000元參加費」因有配額，故是先到先得的，只要的士司機報上參加的人數和車牌，行動完成後，由所屬車行「找數」。

不過，據知情人士透露，車行的做法是希望幫補參加者的車租，「半日無開工，手停口停㗎！」有份發動該大遊行的車行負責人表示，亦有聽聞有車行派錢，但更大多數是免司機半日車租，此舉的出發點都是鼓勵司機自發性參與，但又不想影響司機收入，遂以「免半日車租」方式幫補司機們的生計。

DC9真係賤過狗

On9 先揸的士

俾極都係得40架去
得把口